文字獄繼續？中國網友爆「占占占人」遭禁言…原因是這個

近日開始，中國各大直播平台與影片分享網站都停止了彈幕的使用，甚至連其他的功能也受到了限制，雖然說是維護升級，但中國網友們有更加大膽地推測：六四天安門事件30週年近了。

邁入六月，這對於中國人民來說，卻不單單只是月份的交替、畢業的來臨，而是喚起了塵封許久的歷史與不能說的秘密。

近日在中國地區的著名影片分享網站「A站」（AcFun）和「B站」（bilibili）在週三（29日）發表聲明，表示彈幕系統即將進行維護升級，即日起將關閉彈幕功能直到6月6日為止。無獨有偶，中國各大直播平台如鬥魚、虎牙等，也在當日開始發生了彈幕斷流的情況，在用戶觀看直播時，無法一同欣賞彈幕，而這些直播平台也陸續發出聲明，也表示需要升級維護，不僅僅是彈幕功能被關閉，就連註冊帳號、修改個人資料等功能也都受限。

當然，所有的平台一同進行所謂的「維護」顯然並不合常理，而各平台也未坐進一步解釋，因此有許多網友猜測，這應該與天安門「六四事件」三十週年有著密切的關係。這樣的情形激起了許多中國網友的討論，甚至用許多隱晦的言語去影射六四事件，諸如：

「30年前的秘密」

「那一天，已經過去30年了」

「5月35日」

「6月5日前是啥」

「8乘8等於多少」

「占占占人」

但這樣的手法並無法逃過中國政府當局的網路審查，都在極短的時間內被刪除。

「占占占人」是什麼？

至於「占」或「点」，是因為「占」的形狀與戰車極為相似，因此被拿來做為占車的指稱，而「点」下面的「灬」則象徵著被占車輾壓過去的人們。

事實上，中國當局對於敏感話題的防範程度、與人民之間的攻防也許遠超你我的想像，如在2012年6月4日上海股市收盤的時候，綜合指數恰巧下跌了64.89點，因此中共便將與股市相關的字詞也併入審查，甚至在近日有網友發現竟連車票也做了手腳，堪稱頂級防護。

要幾獨裁既國家先可以培養到人民有咁多隱晦說話

果張車飛，一到外國嘅話，或會成為「收藏拍賣品之一」

蘇聯都收左皮, 仲用個名掛羊頭賣狗肉
你只係一個腐敗既政權
祝你早日倒台屌你老母

占占占人
占占点
占点占
点占占
...........占占占

唔止
仲禁止外國人/企業直播
原定上星期個Pokémon 戰略發表會有中國份
但比中國政府禁播，中國人只可以執二灘睇錄影

同埋呢幾日百度所有海外ip出既post得up主自己睇到，牆入面的人睇唔到的

咁都被人諗到

象形文字嘅奧妙

呢個真係幾犀利

好熱血

好似係日本仔D野黎?

30年前開放過今日，你話幾可悲

要排版

占占占人 占占点 占点占 点占占 ........占占占

又話自己做得岩，但又唔敢比人講

連登仔都要認輸

支那個點字真係無撚敵
好撚似坦克

Niconico玩彈幕嗰陣，呢件小學雞都唔知出咗世未

真係相由心生
望下當時學生幾眉清目秀
而家嗰啲就庸姿俗粉

以同期既學識同道德水準黎講.
8964果班學生應該係中國史上最高質既人.

笑撚到仆街

Cls

相反係咁嚴重嘅打壓下都仲有人出聲，證明支那唔係得蟲，仲有人，可能只係少數，但起碼證明中國仲有希望

創作力量同幻想會嚇你一跳

拿 你今日上去天安門大叫平反64

你仲有命返到落黎香港我就信中國仲有希望啦

點禁都禁唔絕

刁種屎眼總有碌鳩頂住頂住

文革已經文明大倒退, 滅左一堆知識份子
64再殺埋最後一堆新知識份子

雖然唔應該笑，但真係好夾

禁字 從此用返「點」

呢啲笑容無得扮 由心而發

想講乜就講乜,根本就唔需要咁樣去表達自己嘅諗法同意見,呢啲嘢喺仲算自由社會嘅我哋嚟講,係永遠唔會明白.但如果6月9號唔能夠令政府撤回呢個修正案,我哋將來都可能要好似佢哋咁去表達自己言論.

諗起陳黎首戰爭交響曲

宜家已經轉成「納粹中共」

So sad

大好青年

幾L虛歉先會去到咁痴線?

哩張相係咪近排公開

諗到果個人真係好勁😂

如果成功由呢班義士支撐中國 現況會好唔同...
唔似依家 只剩底一堆刷鞋仔

所以話大陸入面係有好多人都反共產黨，只係佢地冇能力對抗熱兵器。

睇左唔少64紀錄片
其中感觸最大就係訪問呢班大學生
個個眉清目秀 意氣風發
談吐大方 邏輯思維清晰 啲英文對答都好自信

如果再嚟多次八國聯軍,應該都會有人幫手打解放軍.

我見到純潔同愛

支那整殘體字來捉自己蟲

唔好po呢條偷食佬ok?

文革十年浩劫，去到八十年代都可以重現生機。但六四之後呢三十年，沒有最差，只有更差。

一直覺得中國冇錯，錯全部都係垃圾共產黨搞壞哂中國

但係你個名

其實支那小學生學乘數表會唔會冇咗8x8㗎

建制痴線到學生打死士兵

分分鐘解放軍倒埋戈添啦，佢地都係職責所在，根本都有好多話嗰時係喊住開槍，坦克都避左好多次，拖唔到先撞，如果唔撞落去分分鐘揸車嗰隊全隊都比人抄家

真心想倒戈既依家就冇共產黨啦
流埋啲鱷魚淚

諗多左

咪係, 事後講乜都得架

崇偵三百六十二年五月初一，朝廷出動車營於承天門鎮壓平民。民軍事敗，與者被判以車裂之營。

到你地出黎做野就知，好多野都係人在江湖身不由己，就算想倒戈又可以點做，始終都係少數，講完比人篤嘅話唔係自己死咁簡單，係幾代陪葬，講真嗰時唔係戈巴卓夫想反，而且普京葉利欽傾掂數，蘇聯分分鐘都係永續

占占占人

1年前

係咪連登最多正評既簡體字

我上國人論壇開post問大家今日心情點 我今日心情好撚曳
比人屌到反皮

去乜撚64 今年搞好69先

有冇link

124456710
109875321

123456710
109875321

比人鬧搞到個壇烏煙瘴氣
話上網講政治既人都係食飽冇屎屙
睇到咁樣個心仲up
香港人30年黎都只係一相情願

一時話好多喊住開槍
一時又話始終只係小數
總之啲劊子手都好無奈好無辜

乜野出過黎做野就知身不由己
我未做過雞都知出黎賣就唔好諗住立牌坊

香港都未搞掂仲關心中国有冇希望

唔係TRUMP做總統, 美國佬去天安門講都肯定冇命番去

content farm標題

11

周圍禁曬唔俾 upload

嘩 你條仆街雨革個時一定覺得香港啲黑警都係被迫嫁啦雨革都過咗咁多年都仲可以講得出呢啲說話

好可能中槍死了

占占占人

依個幾好笑

依個真係正 雖然唔應該笑

有腦嘅咪覺得有異樣囉
大把人唔知咩事當普通維護

許志安

可能經濟會好唔同

但起碼人人都可以活得自在

香港人都會開心d

感覺到中國慢慢走去民族/軍國主義

好危險

大6人根本知道六四
支那網封哂又點 翻一翻牆乜都知啦

共產黨同以前既集權統治跟本就無分別。
既得利益者點會放棄舊肥肉。

仲可女以糾正社會問題 政府錯誤為己任
承擔知識份子既責任同義務
係依家既中國仲見到幾多個？

好多人知64
但好多係唔太清楚巨體發生咩事，
同埋唔知共產黨用坦克車輾壓啲學生咁仆街

一啲蝗蟲係真戇鳩，只信中共，覺得六四吹水
另一啲蝗蟲扮戇鳩，好清楚六四咩事，就係愈清楚，愈要扮唔知六四咩事
中共就係想咁，讓戇鳩和恐懼散播，咁樣嘅國家最好管

仲有一大堆覺得冇屠城就冇今日中国強大

冷咖啡離開了杯墊

消失的一天

六四班知識分子係最後一批中國人
依家呢啲都係害蟲嚟

大陸所有網都幾乎禁言咁濟
好難想像如果有日香港都變成咁會點

中共不要聰明人只要聽話的人
時至今日，中共用左30年時間
全部變曬聽話的蝗
中共話侵蝕邊就侵蝕邊

好心up

完全感受到佢對未來對自由嘅憧景可惜

關撚事
個占字又唔係照住坦克造出黎

都係好on9，都唔知睇邊樣

佢地好撚驚個壇收皮 驚連講野地方都冇埋 仲有乜鳩ac都實名制/要電話號碼
有心起真係實捉到你

敁
支那坦克

咁又ban多個字

果班北京清華大學緊係勁
當年知識分子

89年嘅中國大學生喎大佬
嗰個年代要有學歷好難㗎

要分清楚中共還中共中國還中國
中共只是中史上1個岀現左70年既邪惡政權
中國既土地係屬於所有平民既唔係屬於共產黨呢個政權既
屌佢老母

到了6月3日，李曉明的部隊接到「不惜一切代價，準時到達天安門廣場集合」的命令。部隊出發後途中，卻遇到學生和民眾們的阻攔，指著他們說：「你們是人民的子弟兵，不能開槍！」

幸運的是，李曉明說，116師師長許峰在帶著參謀長改換便衣先進城查看實際情況後，「良心發現」決定採取「消極待命」態度，便以「收不到上級命令」為藉口，帶領全師在北京郊區徘徊、形同抗命。

也因為頂頭上司尚存一息良知，李曉明所屬部隊並未在3日深夜到4日清晨這段最血腥的時刻進城。對此，李曉明十分欣慰，自己在整起事件沒有開過一槍，也讓他日後能挺直腰桿，訴說「六四」的親身經歷

軍人根本有得揀

占中

啱呀，64係一場愛國運動，目標係向共產黨爭取公民話語權
中國 從來都唔等於 中共

愛國嘅人分分鐘係同中共對立
要搞清楚

所以支共要騎劫中國
香港同台灣人想抽身就只能切割 唔認自己中國人

俾條link睇下先啦

正解

的確中共同中國唔同

而現時既中國人我就借用一下隔離post張圖答你

中華民族其實係近代嘅產物，不過我地世世代代生於呢個土地上，有共同嘅文化同傳統，咁先係我地真正嘅社會聯系所在。大家係認同呢個文化，唔係某一個政權，與民為敵嘅政權必亡！
大家莊敬自強！守護自己嘅中旨！唔好屈服於暴共

點解要停彈幕？

彈幕會點？